\thispagestyle{empty}
\begin{center}

\LARGE { \textbf {Politecnico di Torino} }\\
\LARGE {Laurea Magistrale in Ingegneria Informatica}\\[2\baselineskip]
\Huge { appunti di \\ \textbf { Programmazione di sistema } }\\[2\baselineskip]

\end{center}

\vfill

\begin{adjustwidth}{5em}{0pt}
\Large { \textit{Autori principali:} Lorenzo David, Luca Ghio } \\
\Large { \textit{Docenti:} Gianpiero Cabodi, Giovanni Malnati} \\
\Large { \textit{Anno accademico:} 2013/2014} \\
\Large { \textit{Versione:} bozza } \\
\Large { \textit{Data:} \today }
\end{adjustwidth}

\clearpage

\section*{Riferimenti}
Le note a margine si riferiscono a \href{https://bitbucket.org/cassiodoroVicinetti/os161-labs/src}{questo codice sorgente}.

\section*{Ringraziamenti}
Oltre agli autori precedentemente citati, quest'opera può includere contributi da opere correlate su \href{http://appunti.shoutwiki.com/wiki/Pagina_principale}{WikiAppunti} e su \href{https://www.wikibooks.org/}{Wikibooks}, perciò grazie anche a tutti gli utenti che hanno apportato contributi agli appunti \textit{\href{http://appunti.shoutwiki.com/wiki/Programmazione_di_sistema}{Programmazione di sistema}} e ai libri \textit{\href{https://it.wikibooks.org/wiki/Progetto_di_sistemi_operativi}{Progetto di sistemi operativi}} e \textit{\href{https://it.wikibooks.org/wiki/Programmazione_di_sistema}{Programmazione di sistema}}.

\section*{Informazioni su quest'opera}
Quest'opera è pubblicata gratuitamente. Puoi scaricare l'ultima versione del documento PDF, insieme al codice sorgente \LaTeX, da qui: \mbox{\href{http://lucaghio.webege.com/redirs/20}{http://lucaghio.webege.com/redirs/20}}

Quest'opera non è stata controllata in alcun modo dai professori e quindi potrebbe contenere degli errori. Se ne trovi uno, sei invitato a correggerlo direttamente tu stesso realizzando un commit nel \href{http://lucaghio.webege.com/redirs/19}{repository Git} pubblico o modificando gli appunti \textit{\href{http://appunti.shoutwiki.com/wiki/Programmazione_di_sistema}{Programmazione di sistema}} su WikiAppunti, oppure alternativamente puoi contattare gli autori principali inviando un messaggio di posta elettronica a \mbox{\href{mailto:artghio@tiscali.it}{artghio@tiscali.it}} o a \mbox{\href{mailto:lorenzodavid91@gmail.com}{lorenzodavid91@gmail.com}}.

\subsection*{Licenza}
Quest'opera è concessa sotto una \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.it}{licenza Creative Commons Attribuzione - Condividi allo stesso modo 4.0 Internazionale} (anche le immagini, a meno che non specificato altrimenti, sono concesse sotto questa licenza).

Tu sei libero di:
\begin{itemize}
 \item \ul{condividere:} riprodurre, distribuire, comunicare al pubblico, esporre in pubblico, rappresentare, eseguire e recitare questo materiale con qualsiasi mezzo e formato;
 \item \ul{modificare:} remixare, trasformare il materiale e basarti su di esso per le tue opere;
\end{itemize}
per qualsiasi fine, anche commerciale, alle seguenti condizioni:
\begin{itemize}
 \item \textbf{Attribuzione:} devi \ul{attribuire adeguatamente la paternità sul materiale}, fornire un link alla licenza e \ul{indicare se sono state effettuate modifiche}. Puoi realizzare questi termini in qualsiasi maniera ragionevolmente possibile, ma non in modo tale da suggerire che il licenziante avalli te o il modo in cui usi il materiale;
 \item \textbf{Condividi allo stesso modo:} se remixi, trasformi il materiale o ti basi su di esso, devi distribuire i tuoi contributi con la \ul{stessa licenza} del materiale originario.
\end{itemize}

\clearpage
